<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<atom:link href="http://192.168.1.173:8000/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<title>Rekbaar</title>
<link>http://192.168.1.173:8000</link>
<description>Hoi! Ik ben Ottilia. Op Rekbaar schrijf ik over hoe ik leer met mijn gewrichtsklachten om te gaan. Met mijn verhaal hoop ik anderen te inspireren om zichzelf te accepteren en hun eigen weg te gaan.</description>
<lastBuildDate>Sat, 30 Jan 2021 16:24:48 +0100</lastBuildDate>
<item>
<title>Laat je door je angsten niet weerhouden</title>
<link>http://192.168.1.173:8000/laat-je-door-je-angsten-niet-weerhouden</link>
<description><p class="text-center">‘Laat je door je angsten niet weerhouden om je dromen waar te maken’, schreef ik op de eerste bladzijde van mijn reisdagboek. Daar zat ik; in de trein, backpack naast me. Ik was 23 en begon aan een reis naar het Oosten in mijn eentje. Ik had er zin in. Er was alleen één probleem: ik kon amper lopen. </p> <p><aside> "Hoe moet dat?” vroeg ik me af. Het is wel erg lastig om niet te kunnen lopen als je reist, en dan ook nog eens alleen.</aside> Toen mijn situatie enkele maanden voor aanvang van de reis verslechterde werd ik wel even bang. “Hoe moet dat?” vroeg ik me af. Het is wel erg lastig om niet te kunnen lopen als je reist – met weinig geld, telkens in onbekende situaties, en dan ook nog eens alleen. Gelukkig vond ik de ideale oplossing: vouwfiets mee! </p> <p>“En hoe moet dat dan in winkels, en als ik in lange rijen zou moeten staan voor treintickets?” Daar was de 'flipstick' het antwoord: een opvouwbaar krukje/wandelstok dat past in een schoudertasje. Met iets om op te leunen kan ik veel langer 'staan'. En als extra voordeel: met zo’n wandelstok toon je eenvoudig dat je slecht ter been bent, zonder dat je dat in alle talen hoeft te kunnen uitleggen.</p> <p>"Hoe moet dat eigenlijk, als meisje alleen op de bonnefooi rondreizen door Oost-Europa en Rusland?” had ik me eerder al afgevraagd. “Hoe kan ik me veilig voelen?" Met enige tijdsinvestering was die hobbel genomen: ik leerde Russisch.</p> <p><aside class="right"> Ik besloot te gaan met open blik: als het niet fijn was of fysiek te zwaar kon ik altijd nog terugkomen. Maar het lukte! </aside> Ik kon natuurlijk van tevoren niet inschatten of het ook echt ging lukken. Misschien zou het me te veel zijn, zouden mijn klachten verergeren. Dus ik besloot te gaan met open blik: als het niet fijn was of fysiek te zwaar kon ik altijd nog terugkomen. Maar het lukte! Met vouwfiets om niet te hoeven lopen en flipstick om niet te hoeven staan, reisde ik de wereld over.</p> <p>17 landen en 9 maanden later kon ik terugkijken op een overweldigend bijzondere reis. Ik had zo onbeschrijfelijk veel meegemaakt. Met mijn vouwfiets reisde ik langs bergen en dalen, zeeën en woestijnen, door drukbevolkte steden, afgelegen dorpjes en in mijn eentje in de natuur. Ik had een kijkje genomen in het leven van Sloveense fabrieksarbeiders, jonge Kroaten, Bosnische oudgedienden, Russische oliemagnaten, Mongoolse nomaden, zwervers, filmmakers, karaokekampioenen, drugsdealers, orthodoxe nonnen – te veel om op te noemen. </p> <p>Nog steeds kijk ik hier glunderend op terug. </p> <p>Ik heb me door mijn angsten niet laten weerhouden om mijn dromen waar te maken.</p> <h3>Vragen</h3> <ul> <li>Waar droom jij van?</li> <li>Wat zou je eigenlijk graag willen doen, maar durf je niet?</li> <li>Denk aan een persoon die je bewondert. Wat zou je van die persoon willen leren? Kun je vandaag al een stap zetten in die richting?</li> </ul></description>
<pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:14:21 +0100</pubDate>
<guid isPermaLink="false">2d438a929a3202fbf0389fb0e1299ad0</guid>
</item>
<item>
<title>Steun</title>
<link>http://192.168.1.173:8000/steun</link>
<description><div class="text-center"> <p><em>Je kunt dit project op meerdere manieren steunen. Bijvoorbeeld:</em></p> <h3>Schrijf </h3> <p>Schrijf een reactie onder een blogbericht, of <strong><a href="mailto:info@rekbaar.nl"> stuur een persoonlijk mail aan Ottilia.</a> </strong></p> <h3>Doneer.</h3> <p>Ik bied mijn materiaal zoveel mogelijk gratis of laagdrempelig aan. Mocht je er wat aan hebben en kan je wat missen, dan is een financiële blijk van waardering natuurlijk nooit weg.</p> <p>Om dit project financieel te ondersteunen, klik hier:</p> <div id="rekbaar" class="widget text-center" value="donation-widget" data-slug="rekbaar" data-lang="nl" data-success_url="https://www.rekbaar.nl/steun" data-fail_url="https://www.rekbaar.nl/steun" data-card="show" > </div> <script src="https://res.cloudinary.com/dxhaja5tz/raw/upload/script_main.js" type="text/javascript"></script> <h3>Blijf op de hoogte</h3> <p>Schrijf je in voor de nieuwsbrief om geen enkel bericht te missen.</p> <p>&lt;form action=&quot;<a href="https://buttondown.email/api/emails/embed-subscribe/rekbaar">https://buttondown.email/api/emails/embed-subscribe/rekbaar</a>&quot; method=&quot;post&quot; target=&quot;popupwindow&quot; onsubmit=&quot;window.open('<a href="https://buttondown.email/rekbaar">https://buttondown.email/rekbaar</a>', 'popupwindow')&quot; class=&quot;embeddable-buttondown-form&quot;</p> <blockquote> <input type="email" name="email" id="bd-email" placeholder="Je email"> <p><input type="hidden" value="1" name="embed"></input> <input type="submit" value="Inschrijven"></input> </form></p> </blockquote> <h3>Deel</h3> <p>Deel mijn blog op sociale media of in je persoonlijke netwerk. Mijn doel is om met mijn verhaal anderen te inspireren en te stimuleren hun eigen weg te vinden en gaan. Je kunt me helpen door mijn verhaal te verspreiden.</p> <p></div></p></description>
<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:43:38 +0100</pubDate>
<guid isPermaLink="false">44644b485f0b8bce4f7f78ca278c4119</guid>
</item>
<item>
<title>Meer</title>
<link>http://192.168.1.173:8000/meer</link>
<description/>
<pubDate>Tue, 29 Dec 2020 12:37:51 +0100</pubDate>
<guid isPermaLink="false">3276823fb4a9c454a75385bfe06c4f18</guid>
</item>
<item>
<title>Over</title>
<link>http://192.168.1.173:8000/over</link>
<description><section class="post"> <div class="row grid-center"> <div class="col"> <img src="http://192.168.1.173:8000/bl-content/uploads/pages/e6b07b84396479f8578c886daf9883b3/ot.jpg" /> </div> <div class="col pl-vw"> <h2>Even voorstellen</h2> <p>Hoi, ik ben Ottilia. Ik ben rekbaar. Zo rekbaar zelfs, dat ik daar erg veel last van heb. Dat noemen ze dan het <em>Hypermobiliteitssyndroom</em>. Oftewel HMS. Of Syndroom van Ehlers-Danlos, want dat lijkt erop en is klinisch niet te onderscheiden. HMS/EDS dus (voor de perfectionist). </p> <p> Nou noemen ze mij hypermobiel, maar ver kom je daar niet mee. Op dit moment kan ik slechts een paar minuten lopen en 2 km fietsen. Mijn instabiele gewrichten zijn gevoelig voor overbelasting; dat doet pijn en ik word erdoor beperkt. Weinig mobiel dus, eigenlijk. </p> <p> Na mijn hersenschudding ruim 2 jaar geleden voelde ik me helemaal gedwongen om stil te staan. Dat gaf me tijd om te kijken naar waar ik en de anderen om mij heen mee bezig zijn. En wat me opvalt schrijf ik dan hier, in deze blog. Waar we tegenaan lopen, wat er mist, en hoe je het anders kunt bekijken. Waarschijnlijk herken je wel het een en ander. </p> </div> </div> <h2 class="text-center "> Op Rekbaar schrijf ik over: </h2> <big><em> <div class="row grid-center text-center"> <div class="col px-2"> <p>Je eigen weg gaan, <br>durven zijn en laten zien wie je bent.</p> </div> <div class="col px-2"> <p>Jezelf accepteren en liefhebben<br>inclusief je verhalen en beperkingen.</p> </div> <div class="col px-2"> <p>Luisteren naar je lichaam en herstel van de verbinding tussen lichaam en geest.</p> </div> </div> <div class="row grid-center text-center pb-2"> <div class="col px-2"> <p>Gevoelens durven voelen en uiten.</p> </div> <div class="col px-2"> <p>Stilstaan te midden van een doordenderende maatschappij.</p> </div> <div class="col px-2"> <p>Dankbaarheid, positiviteit en genieten van het kleine.</p> </div> </div> </em></big> </section> <div class="full-wd bg-sec"> <article> <h2>Hoe werkt deze blog?</h2> <p>Je kunt deze blog op meerdere manieren lezen. Zie het als een lightversie, mediumversie en pro-versie: </p> <ul> <li><em>Light:</em> lees alleen de blog </li> <li><em>Medium:</em> lees de blog en beantwoord de zelfreflectievragen </li> <li><em>Pro:</em> lees de blog, beantwoord de zelfreflectievragen en koppel hier een intentie aan voor komende week </li> </ul> <p> <em> Voor extra resultaat: maak met iemand (bv. een vriend, collega of andere bekende) de afspraak om wekelijks te bellen om jouw intentie en voortgang te bespreken, en ervaringen te delen.</em></p> </article> </div> <div class="full-wd bg-light"> <article> <h3>Met dank aan</h3> <p>Johannes voor het website design en tekeningen, <a href="https://instagram.com/mariet_dingemans/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Mariet Dingemans </a> voor het portret hierboven, en de ontwikkelaars van <a href="https://www.bludit.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Bludit CMS</a> en van alle andere open source software die voor deze website wordt gebruikt.</p> </article> </div></description>
<pubDate>Tue, 29 Dec 2020 12:30:21 +0100</pubDate>
<guid isPermaLink="false">e6b07b84396479f8578c886daf9883b3</guid>
</item>
</channel>
</rss>
